% !TeX root = ../exam-zh-doc-basic.tex

\section{快速开始}

欢迎使用 \cls{exam-zh}！本章将帮助你在 10 分钟内创建第一份中文试卷。

\subsection{什么是 exam-zh}

\cls{exam-zh} 是一个专为中国试卷设计的 \LaTeX{} 模板，让你能用代码的方式高效地制作试卷。

\textbf{一句话介绍：}用简洁的代码，排版专业的中文试卷。

\textbf{三大核心特性：}

\begin{enumerate}
  \item \textbf{选项自动排版}：选择题的选项会自动排列成合适的列数，无需手动调整
  \item \textbf{答案智能控制}：一键切换显示/隐藏答案，轻松生成教师版和学生版
  \item \textbf{密封线自定义}：支持多种密封线样式，符合中国试卷规范
\end{enumerate}

\textbf{适合谁用：}

\begin{itemize}
  \item 中小学教师，需要制作考试试卷
  \item 培训机构老师，需要批量制作测试题
  \item 学生，想要制作练习题或模拟试卷
  \item 任何需要规范排版试卷的用户
\end{itemize}


\subsection{安装与验证}

\subsubsection{快速安装}

如果你已经安装了 \TeX{} 发行版（\TeXLive{} 或 \MiKTeX{}），只需在命令行中执行：

\begin{shellcode}[morekeywords={tlmgr,install}]
  tlmgr install exam-zh
\end{shellcode}

\emph{提示：}Windows 用户可能需要以管理员权限运行命令提示符。

\subsubsection{检查安装}

创建一个测试文件 \file{test.tex}，输入以下内容：

\begin{latexcode}[deletetexcs={\documentclass},morekeywords={\documentclass}]
  \documentclass{exam-zh}
  \begin{document}
    安装成功！
  \end{document}
\end{latexcode}

使用 \XeLaTeX{} 编译：

\begin{shellcode}[morekeywords={xelatex}]
  xelatex test.tex
\end{shellcode}

如果生成了 \file{test.pdf} 并显示"安装成功！"，恭喜你，可以开始使用了！

\paragraph{注意事项}
\begin{itemize}
  \item \textbf{必须使用 \XeLaTeX{} 编译}，不支持 \pdfLaTeX{} 或 \LuaLaTeX{}
  \item 确保使用 \TeX{} Live 2020 或更新版本
  \item 在 Overleaf 或 TeXPage 等在线平台使用时，需在文档开头添加 |\let\stop\empty|
\end{itemize}


\subsection{5分钟创建第一份试卷}

让我们从最简单的例子开始。创建一个新文件 \file{my-first-exam.tex}，输入以下内容：

\begin{latexcode}[deletetexcs={\documentclass},morekeywords={\documentclass}]
  \documentclass{exam-zh}

  \begin{document}

  % 设置试卷标题和科目
  \title{数学测试}
  \subject{数学}
  \maketitle

  % 第一道选择题
  \begin{question}
    $1 + 1 = $ \paren[C]
    \begin{choices}
      \item $0$
      \item $1$
      \item $2$  % 正确答案
      \item $3$
    \end{choices}
  \end{question}

  % 第二道选择题
  \begin{question}
    下列哪个数是质数？\paren[B]
    \begin{choices}
      \item $4$
      \item $5$  % 正确答案
      \item $6$
      \item $8$
    \end{choices}
  \end{question}

  \end{document}
\end{latexcode}

使用 \XeLaTeX{} 编译：

\begin{shellcode}[morekeywords={xelatex}]
  xelatex my-first-exam.tex
\end{shellcode}

\textbf{恭喜你！}你已经创建了第一份试卷。现在让我们理解这段代码：

\begin{enumerate}
  \item |\documentclass{exam-zh}|：声明使用 \cls{exam-zh} 文档类
  \item |\title{数学测试}|：设置试卷标题
  \item |\subject{数学}|：设置科目名称
  \item |\maketitle|：生成标题和科目
  \item |\begin{question}...\end{question}|：创建一道题目
  \item |\paren[C]|：在题目后添加括号，|[C]| 表示答案是选项 C（默认隐藏）
  \item |\begin{choices}...\end{choices}|：创建选择题的选项列表
  \item |\item|：每个选项
\end{enumerate}


\subsection{显示或隐藏答案}

默认情况下，答案是隐藏的（学生版）。如果要显示答案（教师版），只需在文档开头添加配置：

\begin{latexcode}[deletetexcs={\documentclass},morekeywords={\documentclass}]
  \documentclass{exam-zh}

  % 显示答案（教师版）
  \examsetup{
    paren/show-paren = true,
    question/show-answer = true
  }

  \begin{document}
    % ... 试卷内容
  \end{document}
\end{latexcode}

再次编译，你会发现答案显示出来了！

\textbf{小技巧：}通过注释或取消注释 |\examsetup| 这几行，就能轻松切换学生版和教师版。


\subsection{添加填空题和解答题}

让我们创建一份更完整的试卷：

\begin{latexcode}[deletetexcs={\documentclass},morekeywords={\documentclass}]
  \documentclass{exam-zh}

  \begin{document}

  \title{数学测试}
  \subject{数学}
  \maketitle

  % 选择题
  \begin{question}
    $1 + 1 = $ \paren[C]
    \begin{choices}
      \item $0$
      \item $1$
      \item $2$
      \item $3$
    \end{choices}
  \end{question}

  % 填空题
  \begin{question}
    圆周率 $\uppi \approx$ \fillin[3.14]（保留两位小数）。
  \end{question}

  % 解答题
  \begin{problem}[points = 10]
    计算：$(x + 1)^2$
    \begin{solution}
      解：$(x + 1)^2 = x^2 + 2x + 1$
    \end{solution}
  \end{problem}

  \end{document}
\end{latexcode}

\textbf{新增知识点：}

\begin{itemize}
  \item |\fillin[答案]|：创建填空题，答案默认隐藏
  \item |\begin{problem}|：创建解答题（与 |question| 类似，但用于大题）
  \item |[points = 10]|：设置题目分值为 10 分
  \item |\begin{solution}|：解答题的答案部分
\end{itemize}


\subsection{下一步学习路线}

到这里，你已经掌握了 \cls{exam-zh} 的基本使用！接下来：

\begin{enumerate}
  \item \textbf{第 2 章}：了解 \LaTeX{} 和 \cls{exam-zh} 的基础概念
  \item \textbf{第 3 章}：学习更多题型和功能（分值显示、题号定制等）
  \item \textbf{第 4 章}：掌握常见场景（页面设置、草稿纸、密封线等）
  \item \textbf{第 5 章}：参考完整示例，复制使用
  \item \textbf{第 6 章}：遇到问题时查阅 FAQ
\end{enumerate}

\textbf{提示：}你可以跳过第 2 章，直接查阅后面需要的功能。第 2 章适合完全不了解 \LaTeX{} 的新手。

\subsection{常用资源}

\begin{itemize}
  \item \textbf{完整文档}：\file{exam-zh-doc.pdf}（查询详细参数）
  \item \textbf{示例代码}：\file{examples-basic/} 目录（可直接复制）
  \item \textbf{项目主页}：
    \begin{itemize}
      \item GitHub: \url{https://github.com/xkwxdyy/exam-zh}
      \item Gitee（国内镜像）: \url{https://gitee.com/xkwxdyy/exam-zh}
    \end{itemize}
  \item \textbf{QQ 交流群}：652500180
\end{itemize}
