% !TeX root = ../exam-zh-doc-basic.tex

\section{完整示例}

本章提供可直接使用的完整试卷示例。所有示例代码都可以在 \file{examples-basic/} 目录中找到。

\subsection{示例文件说明}

\begin{description}
  \item[\file{00-minimal.tex}] 最小示例（10行代码）
  \item[\file{01-first-exam.tex}] 第一份完整试卷
  \item[\file{02-math-basic.tex}] 数学试卷完整示例
  \item[\file{03-chinese-basic.tex}] 语文试卷示例（待创建）
  \item[\file{04-english-basic.tex}] 英语试卷示例（待创建）
\end{description}

\subsection{数学试卷示例}

完整代码见 \file{examples-basic/02-math-basic.tex}，这里展示主要结构：

\begin{latexcode}[deletetexcs={\documentclass},morekeywords={\documentclass}]
  \documentclass{exam-zh}

  % 教师版配置（注释掉生成学生版）
  % \examsetup{
  %   paren/show-paren = true,
  %   question/show-answer = true,
  %   solution/show-solution = show-stay
  % }

  \begin{document}

  % 试卷抬头
  \title{2024年春季期中考试}
  \subject{数学}
  \maketitle

  \information{姓名\underline{\hspace{6em}}, ...}

  \begin{notice}
    \item 本试卷共3大题，满分100分。
    \item 考试时间120分钟。
  \end{notice}

  % 一、选择题（10道）
  \section{选择题（每题4分，共40分）}
  \begin{question}
    ...
  \end{question}

  % 二、填空题（5道）
  \section{填空题（每题4分，共20分）}
  \examsetup{question/index = 0}
  \begin{question}
    ...
  \end{question}

  % 三、解答题（4道）
  \section{解答题（共40分）}
  \examsetup{question/index = 0}
  \begin{problem}[points = 10]
    ...
    \begin{solution}
      ...
    \end{solution}
  \end{problem}

  % 草稿纸
  \newpage
  \section*{草稿纸}
  \draftpaper

  \end{document}
\end{latexcode}

\subsection{使用建议}

\subsubsection{如何使用示例}

\begin{enumerate}
  \item \textbf{复制示例文件}：
    \begin{itemize}
      \item 找到最接近你需求的示例
      \item 复制整个文件
      \item 重命名为你的试卷名称
    \end{itemize}

  \item \textbf{修改内容}：
    \begin{itemize}
      \item 修改标题和科目
      \item 替换题目内容
      \item 调整题目数量和分值
    \end{itemize}

  \item \textbf{生成PDF}：
    \begin{itemize}
      \item 使用 XeLaTeX 编译
      \item 检查效果
      \item 根据需要调整
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\subsubsection{常见修改}

\textbf{修改题目数量：}

直接增加或删除 |question|/|problem| 环境即可。

\textbf{修改分值分配：}

修改每题的 |[points = ...]| 参数，并调整标题中的总分。

\textbf{切换学生版/教师版：}

注释或取消注释文档开头的 |\examsetup| 配置。

\textbf{调整页面布局：}

参考第4章"常见场景"的页面设置部分。

\subsection{代码模板}

这里提供一些常用的代码片段，可以直接复制使用。

\subsubsection{选择题模板}

\begin{latexcode}
  \begin{question}
    题干内容 \paren[A]
    \begin{choices}
      \item 选项A（正确答案）
      \item 选项B
      \item 选项C
      \item 选项D
    \end{choices}
  \end{question}
\end{latexcode}

\subsubsection{填空题模板}

\begin{latexcode}
  \begin{question}
    题干内容，答案是 \fillin[答案] 。
  \end{question}
\end{latexcode}

\subsubsection{解答题模板}

\begin{latexcode}
  \begin{problem}[points = 10]
    题干内容

    \begin{solution}
      解：

      步骤1 \score{3}

      步骤2 \score{4}

      答案 \score{3}
    \end{solution}
  \end{problem}
\end{latexcode}

\subsection{进一步学习}

\begin{itemize}
  \item 尝试修改示例文件，理解各部分的作用
  \item 参考第3章学习更多题型和功能
  \item 遇到问题查阅第6章FAQ
  \item 需要高级功能时查阅完整文档 \file{exam-zh-doc.pdf}
\end{itemize}
